★返工=?? 外判工未做滿3個月 被要求賠千元「培訓費」

有高鐵西九站外判車站助理向《蘋果》揭發，負責高鐵西九站保安及車站營運的外判商國際永勝護衛管理公司，疑要求外判員工簽下「不平等合約」，僱傭合約設計成不設試用期，任何人上班就算1天離職，必須提供1個月通知期；而未做滿3個月離職，更要向資方賠償1,000元培訓費用。有關員工直斥，培訓是由港鐵提供，不滿外判商反向員工索償，批評做法無理。

國際永勝護衛發言人稱，相關安排是為控制流失率，做法亦符合法例要求，強調公司有酌情機制豁免員工相關費用，幾乎所有離職的高鐵外判員工都獲豁免。港鐵發言人稱，港鐵與外判商會按服務合約處理培訓成本，任何情況下均不會外判員工收取任何費用。

陳先生(化名)曾任職港鐵外判車站助理6年，他近期獲高鐵西九站外判服務商「國際永勝」聘用為高鐵站車站助理，並獲安排接受訓練。他指，留意到西九站外判商的聘用合約條款比其他港鐵外判商苛刻，包括僱用安排設計成沒有試用期，任何員工離職必須提供1個月通知期，否則要繳付代通知金。同時合約內更列明，若員工未做滿3個月就離職，公司將「收回支付課程之行政費1,000元」。他斥，外判員工一般都要接受港鐵訓練及考核才能正式在車站工作，但他過去在其他外判商工作時，未試過有公司向離職員工收培訓費，質疑高鐵外判公司刻薄。據他了解，有同事上班一天因事離職，亦被追討培訓費，最終以當天工資抵償。

揾工用 太空卡，用床位地址最安全

你搵緊咩工

以前

公司只知我住乜區乜大廈，根本搵唔到我（除非埋伏整座大廈）

搵到咁點先
捉你返工咁樣?

總之，要keep住資方冇好人心態

我哋四獸集團係好僱主，考唔考慮？

條件唔差，人工哈哈哈

被逼害妄想？

外判工係咁

似

比腦細迫到SHORT Q左